種姓，讓印度成為性侵之國 !!!!!!!!!!!

種姓制度不只讓賤民難以翻身，女性更毫無自主權與地位可言。高種姓的男子可對低種姓女子為所欲為，讓性侵成為印度常見的社會案件。而遭遇性侵的女姓，即使報案也會因為執法單位的延遲處理，以及施暴者親友，甚至女方親人的游說而打消控告念頭，甚至被強迫嫁給性侵者。

種姓，一種法律也無法抗衡的階級制度

種姓制度包含四大種姓，依階級高低將印度人區分為婆羅門（Brahmins，祭司）、煞帝利（Kshatriyas，武士）、吠舍（Vaisyas，農商）與首陀羅（Sudras，奴隸或勞工）。種姓間不能通婚，也不能繼承其他種姓的職業，而四大種姓之中，又會依照職業或所居聚落等因素再區分為各個不同的次種性。

種姓制度與印度的社會體系、宇宙觀、宗教與人際關係息息相關，建立了傳統印度的社會制度與規範。然而，現在已定期舉行選舉、也經歷過政黨輪替，被視為全球最大民主國家的印度，在民主的路上卻有一個大缺口，就是在多數印度人心中根深柢固的種姓制度。

今日的印度，仍然時常聽見賤民隨意遭毆打、殺害或歧視，動手之人卻不用負任何法律責任的事件，甚至得不到政府基本的援助。例如2008年8月，印度比哈爾邦的阿拉里亞發生水災，但作為賤民集中地的阿拉里亞災民卻得不到地方政府的任何協助，因死傷亡慘重。

印度的賤民飽受歧視，高種姓的人則普遍握有大權。如今種姓層級最高的婆羅門不及人口的4％，卻佔有七成的司法權及接近半數的國會席次。
許多賤民仍做著拾荒、清理廁所與糞便、處理牲畜屍體等毫無社會地位的職業。而賤民中還有賤民，他們連處理牲畜或殯葬者都不如，被稱為清潔工（safai karamchari），專門清理穢物。在印度，大約有40萬至120萬名人力拾荒者，而僱用他們的單位包含私人家庭、市政單位、軍隊營房及火車營業單位。

即使法律上種姓制度早已廢除，多數賤民依舊無能為力，因為有名無實的憲法保障，讓他們知道自己的孩子將接手自己低賤的工作，痛苦也會永遠延續。

60歲的Hari Kishan Pippal擁有一間給賤民的醫院、一座車廠、一間鞋廠和一個修車店面。他也生為賤民，靠著生意頭腦致富才走到今天，但他的身份讓他和真正的菁英階級中間仍有一大道鴻溝。

部分賤民則試圖依靠教育或者累積金錢，以衝破種姓制度的限制，但他們卻時常需要隱藏自己的真實姓氏，以免洩漏了自己的賤民身份，造成生意上或求職上不必要的困擾。

然而賤民們並非只是坐以待斃。印度憲法之父安貝德卡爾（Bhimrao Ramji Ambedkar）出身賤民，但努力向學赴美唸書，最終成為改變印度的著名律師。安貝德卡爾為反抗種姓制度不再信奉印度教，致力於改善賤民地位，並在1956年間引起成千上萬的印度賤民間改信佛教的風潮。

而印度政府也曾針對賤民遭受的歧視做過努力，1978年印度政府曾設立專門委員會調查賤民生活狀況，其後提出報告建議按照人口比例，為賤民在政府和國營企業中保留職位。然而，1990年印度人民黨宣布該報告後，卻面臨高種姓階級的強烈反對，引發多次示威遊行與流血衝突，甚至有學生自焚表達不滿。

2005年，印度政府決定開放更多醫學院名額給低種姓者與賤民，但因影響到高種姓學生權益，再次引發了高種姓階級的街頭動亂，凸顯了因種姓造成的對立，以及破除種姓的困難。

哈雅納省在昨日宣布認可的跨種姓婚姻，是迫於年輕人難以結婚的現實而作出的決議。但賤民與低種姓階級渴望的平等與尊嚴，不能只依靠名存實亡的法律來保障，更需要從印度人在傳統種姓制度的思維上，根本的改變才行。

2012年12月16日晚9時許，印度首都新德里發生了震撼國際的性侵案，6名男子在公車上強暴了23歲的印度實習醫生喬蒂辛潘迪（Jyoti Singh Pandey），喬蒂最後傷重不治，當時在她身旁的男友亞溫德拉（Awindra Pandrey）也因遭受毆打而斷了一條腿，甚至差點遭公車輾過滅口。

如喬蒂般受害的低種姓階級女性不斷增加，印度人民不禁開始懷疑，印度的民主是否只是種假象？

我們生來被當狗對待
事實上，過去幾年中，南亞一帶的國家就傳出數起強暴事件，但這次的案例正顯示出印度種姓制度和女性遭到暴力對待之間的關聯。

一名村民就說：「像我們這樣低層的人能擁有正義嗎？我們就一定要被當成畜牲一樣對待嗎？」

2名女孩的父親，他動也不動地站在他們破爛的小屋一角，只有當人們討論的話題轉到他女兒可不可以得到平反時才有反應，他受訪時說：「2名警察也有涉案，我求資深警官逮捕那些人，但他不理我。正義對我們來說沒有用。賤民就是生來被當成狗對待」

這名父親也接著說，如果當時警察願意在女兒失蹤時就馬上行動，他的女兒可能就不會死了。

肉體既快慰
視覺既刺激
真係咁值得追求？

4200萬賤民
在印度的北方邦(Uttar Pradesh)一帶約有2億人口，賤民階級大約佔了21%的人口，這換算一下大概是4200萬人，社會進步會議的負責人嘉南碧蘭(Kalpana Kannabiran)就表示：「比起其他社會階層的人們，賤民階級的女性更容易遭到性犯罪的攻擊。她們更常面對不安和階級暴力的陰影。嘉南碧蘭也加註說，當地的種姓制度也是讓這些犯罪持續的原因。

震驚國際的輪姦案
印度眾多強暴案中，台灣人最熟悉的應該是在2012年，印度德里的一名女子遭輪姦致死的案件。

當時這名女性和男性友人在看完電影後搭上公車，卻遭6名男子毆打並輪姦，男子被圍毆倒地，遭到輪暴的被害女性最後則是衣衫破碎地丟到路旁，2個星期後因為傷勢過重不幸過世。

這起強暴案在當時引起國際震驚，印度群眾也憤怒地發起抗爭行動要求政府修法並處死6名強暴犯。受到這起強暴案影響，印度政府在2013年開始加強性侵害相關法律。

沒有改變
不斷為了印度女性權益奔走的律師格羅佛(Vrinda Grover)，在過去一直努力想讓印度政府在反強暴的法規上更加嚴峻，但他表示，這幾年來沒有甚麼改變發生，「看看那些週期性發生在賤民女性身上的性暴力事件吧，然後還是有人說種姓制度在印度沒甚麼的。我們全都該為此感到羞愧。」

被稱為賤民的達利(Dalit)人
編註：根據主婦聯盟的專欄文章「南印度的志工經驗-被社會遺棄的子民（上）」，種姓制度把人分為：婆羅門（祭司與教師）、剎地利（士兵和統治者）、吠舍（普通勞動者、商人、農人、工匠）、首陀羅（奴隸）。

達利人不屬於這四個階級，完全被排除在種姓制度以外，世世代代從事最汙穢的工作，譬如燃燒屍體、收集垃圾、清除排泄物、屠殺動物、皮革處理等等。達利人基金會(Dalit Foundation)指出：平均每一個小時就有兩位達利人遭受到暴力相待；每一天就有三位達利婦女被強暴，兩位達利人被殺害，兩戶達利人家被燒毀。

其實只要窮人唔生仔，無人再可以奴役時個制度就崩潰，同香港一樣，班友係扺死嘅。

關於賤民，英文譯得好d有神綷：untouchable, 佢地基本上並唔入種性制度，佢地連掂下其他人都係錯既，所以先有賤民因為掂到其他人而俾人打死既事件出現…

阿里安人打到去印度唔走，係果到做最大既，佢地好醒咁諗到做國王都會俾人推翻，於是唔做統治者，去做祭司，統治既野留俾d手下做，d手下有左權，又爽，所以呢個餅分得靚…而成個種姓制其中一個重心係用d野乾淨同唔乾淨去分種姓，果d賤民只能做通糞坑，燒屍呢d工作，所以係好大程度黎講，種姓制對當年既阿里安人黎講，係一種有效控制疫病既方法…賤民連掂都唔俾掂一般人，有咩疫病都好，佢地佢死佢事，一般人唔會中…

大家諗下印度既天氣同古代既衛生常識，印度當年諗呢個制度，係有佢既原因…

幾千萬賤民都唔企出嚟反抗，咪由鳩溝佢賤民囉

支那人一步一步入侵香港政治、商業上流層，班港豬的仔仔女女將來都會變賤民，唔識支那語、唔識殘體字？ 歧視你！ 用廣東話、香港出世？ 唔俾你上位！

其實韓國日本都係呢啲類似嘅制度

Detail ?

姓pandey係brahmin喎

篇文邊撚個寫

香港女權閪視而不見

印度:人間地獄

日本叫穢多和非人

d名單仲係哂政府紀錄度
改姓都無咩大作用

子孫世世代代都唔洗旨意係日本上流
無得入政府部門做
大公司名牌大學都唔收

好多都做黑社會或低層工作

香港都有喎
我地叫 留有案底人士

點同, 日本穢多同印度賤民都係世世代代

香港老豆老母吸毒唔會響你個姓睇得出, 啲人歧視極都有限

日本果類既起源係點黎?

基本上印度個啲電影名星 全部都係種姓最高個班黎

如果新移民定最下層
唔少人歡迎香港行依種制度

印度賤民只得億幾人,只佔印度少數,仲有班賤民接受左自己條命,覺得自己係低賤,前世做錯野先投胎做賤民,所以係唔會反抗

留案底可以話係自己造成

人地係一出世就係咁 點有得比

連登仔想要的

江戶留傳

好鐘意睇關於印度嘅嘢
即使資訊比以前流通左
但印度仲係充滿神秘嘅感覺

我都冇比較佢地

不過總統好似係賤民

其實點分？齋睇個姓氏就分到？
改姓得唔得？

無用，通常同種姓既人住埋一齊，一查你邊間醫院出世都知

賤民做到政府領導都唔代表所有賤民地位提升
可能只有上位既果D賤民地位有D唔同
就算法律禁止種姓都無補於事
因為有D賤民一出世都認為自己低人一等

f4同mj點分高低種姓

香港人去到印度應該係最低等

遊客去到印度自動被歸類做最高定唔知第二高既種性（好似係）

白人先當最高等,亞洲人好似第3定第4

黑人同東南亞種接近賤民

留名
想知更多印度既故事

但之前有親戚去過印度唔係咁講

咁係點講

lm

在今日的日本社會，部落歧視的公開談論是不被允許的，甚至發展到連調查哪個地方曾是被差別部落、哪個人的家系曾經是部落出身都會被說是歧視的展現。這也導致原本應該為部落爭權利的團體，後來卻變質，用盡各種軟硬手段四處「蹭」利潤，甚至和黑社會團體抗爭要搶奪京都車站附近土地利益，而部分部落出身者用各種手段向政府取得生活補助、好手好腳不必工作天天打柏青哥卻月領十幾萬。

即係公開定唔公開？
有d 文章話大公司有name list?

咪遊客去到印度就當係最高級
衣著光鮮又洗得起錢已經可以打橫行
同埋佢係個度識左幾個低種性既印度人
諗住同佢地去餐廳食飯 個侍應唔比低種個d人入 最後我親戚同佢地理論先帶到佢地入去

但佢好多年前去 唔知而家係咪

去印度做乜

佢地好信安份做賤民下世會升呢

換個比喻就係如果你安心做港豬打份工到死
下世就會做北歐白人

但係印度入面有好多
大小種族 文字 宗教信仰
文化等

係唔係每一個都有種姓？

呢種國家要殖民三百年 先可以開竅
支那就起碼要五百年

等班友唔好有埋d不切實際既幻想，安份守己，種姓是好東西